政府收稅係咪唔可以收稅成本高過稅收

Dse既經濟學既principle of taxation就話稅收要最少費用，即係收稅既成本應該低，而且唔可以高過稅既revenue。

我想問有無exception 同埋呢個principle係咪咁廣泛受接受。

因為我就咁諗，稅既然已經有再分配既效果，如果佢目的在於再分配，就算佢turn out係蝕咗都可能被接受到

成本高過稅收 即係政府收完仲少錢咗

咁不如唔收，其他開支照舊

有時收稅唔係要賺錢架嘛
例如膠袋徵費每個袋收$0.5你估真係吼住舊錢咩